習近平六四角色曝光 阻學生串聯

節錄

習近平六四角色曝光 阻學生串聯

北京街頭的戶外電視播放着習近平講話的片段。路透社

中共總書記習近平當年在八九民運的角色罕有曝光。中共中央黨校主辦的《學習時報》披露，時任福建省寧德地委書記的習近平在1989年「妥善處置學潮風波」，包括阻截抗議學生從浙江進入福建串聯，「六四」後秋後算賬時「縮小打擊面」但又「不搞人人過關」等，似是吹捧習在關鍵時刻的指揮能力。

新一期《學習時報》刊出。。。。。。。。。。

黨校學報吹捧習事迹

習獲悉後批示：「第一要認定中央、跟定中央，一切聽從黨中央指揮；第二要堅決阻止學生入閩串聯，汽車上的標語更不能進寧德、進福建。」。。。。。。。。。

陳由誠說，風波平息。。。。。。。。。。

《學習時報》

當年梁振英、建制派同香港藝人都支持學生，反對共產黨鎮壓
即係呢班人全部反過習近平

64又關你事？

就嚟抗日都關佢事

親自指揮

習近平出生時，天放異光，地動山搖

咁你呢

仲有大鵬，神鵰，鳳凰等在天空盤旋

但佢老豆支持學生?

算啦而家講黎有咩用

佢老竇自由派啊嘛

親自指揮層城 威啦屎大大

搶小平同志功勞

群雞亂舞

習近平上月阻止撞落亞太區

仲講六四咁老套？

2020年啦

維尼鍊石補青天

生時有紫氣東來，百鳳朝凰，鯤鵬飛嗚室上，草木際天，百花繽紛，傳馥香繞樑十年不退，天外弦樂不斷，仙女蹁躚來賀